又係我！一年一度asso問題解答post

dse夠分都咪撚入恆大 樹大 入hkcc更稱心

上年既

今年有咩asso問題可以繼續問

利申：hkcc世界第一

商科撚留名解答問題

樓豬今年都year4了

Ching 知唔知hkcc 公共關系呢科點，本身都有樹仁新傳offer，唔知點揀好。 利申333433

簡單一個道理 tree u你讀極都係tree u
入
入cc你上唔番ugc 你都可以報non jupas入番tree u year3 一年都唔會哂
咁點解唔博下呢

唔該哂ching

依幾日要番去幫新生claim offer 今日先記得開post

桓大樹大一年八萬以上
Asso界三大一年五萬

讀左asso兩年
個分好可以入八大（升year3)
（當然 有部份學神讀左1年asso仔已經可以上八大）

（雖然學院升學率唔可信 你想知遲D先講

就算個分差
你Gpa(成績）有2.7以上
（基本上你智力正常 考試前望一望D notes已經唔止已依個分）
已經夠你入番桓大樹大（升上去year3)

咁你覺得要點揀

你可以去一下D asso新生專區post了解下再落決定

揀科記得以興趣行先
唔好因為依科升學率高先揀

仲有邊間asso好D
依方面如果你有興趣我可以再答

（利申：後門狗入八大

有

但人地升U已經日日摺拉巴溫書

唔建議你番part time

上到U先番

有得問政府借
（依方面唔太清楚

番幾日pt你有心讀其實唔會影響你

不過我就唔明就算洗屋企錢有咩問題
大把人係咁

treeu 唔係科科都有senior entry 其實睇你個人心態 想玩就唔好入asso 了

可能人地有家境問題

咁你咪暑sem sem break番工lo
（而家都可以 洒店好高人工

我其實對新聞嗰類有興趣多啲

知唔知HS有冇位 今日派唔派offer個電話今日打極都話busy
經Eapp報左 冇去claim到個3rd choice offer
(hs放左2nd 之後申請左轉上1st)

Hs位不嬲少
打去問 依樣唔清楚 eapp勁垃圾

office hour過左 我係見佢話唔洗in都派先報Eapp 點知派左個3rd choice offer 又冇得walkin好後悔

星期一再打電話去 不過hs真係未必有位

睇你讀咩科，有d 商科全背書好hea，考試前先唔翻pt，集中溫書就ok

hkcc 真係正，商科撚，科科都係溫2日，最低都有B+，輕鬆讀，無腦背書。

有得唔返parttime就唔好返啦
asso計attendence既
你一個唔好彩為左返工唔夠attendence=收皮
此外分心做兩件事
而唔專心讀書你覺得個結果會點
分分鐘一直以黎既努力都白費
冇錢咪借住錢讀囉
同雙修一樣道理

數科溫1晚都夠A+

因為你本身勁

我起碼要一個禮拜

犀利，數科易高分，足以證明hkcc 係可以好hea

你 aim A+ 咪一個星期囉，我GPA 成日跌，本身多A，後面變晒B+，4個sem 一個A+ 都冇。

我本身人比較蠢

由一個sem大部分B

變到大部分B加

之後再大部分A

付出左好大努力先掌握到自己溫書方法同節奏

而家大學仲拎過A加同dean list

呢個真，要搵到岩自己溫書方法先得，可能係hkcc 真係太hea ，所以沒咩動力。希望9月開學係大學讀書，可以好似你咁，做到節節上升。

你本身個底應該既好 有番一定能力

上到去要好好利用

唔好好似我咁又冇能力又冇天份
唯有靠努力係到將勤補拙

想問下AA容唔容易升到上U
定係social science 易上U啲
見到有人話social science要英文好好先讀得黎
AA係咪背就可以高分
thx

我依加家係商科撚轉做 it9，英文差 ielts 得6 ，驚驚地。

fintech

加油la

我都係轉左職
（其他U)

只要努力 一樣dean list

加油

想問下樓下理學可唔可以駁到8大比賽有前途既科？
繼續讀純理好似要乞食

想讀太空plk既應用社會科學副學士（傳理、公關及新聞）
想知呢科難唔難駁返上U

如果讀Asso 做group project遇到free rider而爛GPA 咁咪就玩完

Engine HKCC VS Space
邊到正路
心急人上

做埋佢個份

之後group project 唔寫佢名

再慢慢投訴

我而家想讀Asso但係就擔心呢個問題

上堂坐前D 識學霸
就唔駛怕

asso上u係咪好多first hon?

記得同lecturer打好關係 等佢信你
正常有份form report freerider/計工作量比重

我見過有一group考完試 圍撚住個科主任投訴有人free ride, 後尾條友真係扣左分

同問

我係hkcc就係讀呢科, 呢科workload唔大, 個subject leader又好人，上堂生動有趣又派grade的, btw佢係星加坡人嚟! 但要小心係cc讀文科有啲compulsory嘅堂係好易爛grade,例如year 1要上嘅CCT、EAS I.II、普通話、中文，不過只要你正正常常多數衰極都有B嘅，靠其他科拉翻上去啦！
至於揀hkcc定樹仁, 我只能答你我係cc cgpa得3.5x但都可以有幾個city offers同一個poly offer, 你自己諗啦！

Aa易d

你不如打好字再問

自己做囉 asso gp好易架咋

U咁易first hon點解你dse 入唔到？

放心 我讀mkt ielts考左3次都6
英文廢到仆街都有書讀

銅大我淨係識人讀營養
App soc要問其他ching

dse同asso兩樣嘢

咁你加油
你依家問緊u喎 關dse同asso咩事

手殘sorry
想問樓主理學可以駁到8大邊度比較有前途既科？因為繼續純理好似要乞食

得
我有個中同hkcc sci入到埋土year 1 nursing
但人哋爆4

我有同學asso爆4
入到去唔過2
不過係佢hea 尻唔關U事
所以其實只要你讀就得

唯有努力，鬼叫中學hea咗六年

留名

asso/dse升大學張畢業證書有無咩唔同

第一個sem gpa 3.7
第二個sem因為EAS同CCT跌到去3.2
CGPA得3.45
已經好努力 英文好差
好驚會無ugc offer無書讀
啲人好勤力又叻

如果要拎商科offer係咪要之後個2個sem爆4

利申：商科

想問如果英文數學差中文通識比較好嘅話
吹水背野能力比較好
文科AA
社科as
商科bba hr

你會點排？

如果你唔係aim 埋土accout/3大只要keep住都ok
不過你最好考返ielts 6.5
同埋一定要操好interview, 因為商科gpa只係threshold

Real
我3.3入shitty 商
Ielts 6

年份

Hkcc好多人出貓

有冇得report

想讀商科但入左Statistics and data science
打電話去問但已經話冇得改
呢科點易唔易爛
同埋 鯨大accounting 同hkcc你會揀邊個

你入到cc過2 鯨大就收番你去year3
你話呢

下次直接大嗌 話喂你做咩出貓

ching呢科點
我冇讀過m1m2

如果想升u應該去邊間好d

hkcc acct (dse acct 4 但英文差)
不過見hkcc升學率高啲同埋non jupas選擇比較多
cccu aajs (興趣比較大但無日文底)
同埋見好少aajs升上去嘅例子

1得
2 兩三成 好多夠分都未必會入shtm
3 wk

Hkcc
唔好讀日研 入面好多垃圾科要讀
Cc都有jap 1 2讀 你有日文底既就可以屈分

Ps: raizen lam係食屎狗

cccu information system development 易唔易升上ugc , 尤其係各ugc嘅computer science

商科入到去驚比d勁人屈機

易入city im, ust cs, poly cs, ft

first year 要幾多GPA 先有機

唔好諗第一年啦
諗第2年 3.5到基本穩過抬炸彈

放心 好多mk唔讀書 你上足堂智商正常就過3架啦

3.5 難嗎

First year入bu就好撚易 （bu冇人讀）

宜啲水泡Second year過3都夠

有睇過下都唔難

安心了

唔該咁多位ching

商科係咪科科都死背?

入中醫科技學院，1年後上大陸大學，做大學生

想問下巴打知唔知Hkcc HS 入 poly RT GPA大概要幾多
究竟有幾難
利申 自己有phy chem bio底
平時讀書唔差 不過今次dse失咗手

x ∈ HKCC -> x ∈ polyU

讀HKU space嘅business administration 定hkcc嘅business management 好？
而家呢兩個Offer係手唔知點選擇好
當然最終目的就入返八大啦

hkcc

商咪撚入space

利申過來人

而家兩面都有人叫我可以試吓，真係唔知點揀好

space試條撚

hkcc計分方法正過space 印象中考衰左科仲有得比錢重考

淨係poly都收番唔少親生仔 又多水泡
你話hku除左im 仲有咩水泡

東大幫到你
HS呢幾年冇人入到放射(好似係)

咁如果想入返三大呢？其實係唔係都係差唔多

唔該哂

如果aim 3大
一定hkcc 因為分數問題 hkcc會比較有優勢

同埋起碼中英文要有3
冇就考後門試 igcse/ielts 考到夠

其次係自己要努力 3大睇分+interview 前者係拎入場卷(interview) 後者係決定offer

不過加油啦 assohd考法唔似dse 亦唔似中學人大家目標一致 aim3大係難事 記得搵D志同道合一齊啦

利申space 商

介唔介意留低你嘅Tg問吓呢

Pish

2年自己計
2.Im mkt

失左手？ 係咪唔失手會有29分
唔好引笑啦

1. 係你報non ju到收你個陣
2. Information management mkt 其他3.4商我諗唔到

1. 考咗 ielts 就Ok, 不過interview先係最重要
2. Shitty business/poly bba in aviation top up

okok thanks
city business唔係top up？

樓主可否俾的意見？

喺隔離hkcc新生po回過 呢道再貼多次 主要比d新生大約知下cc個生活係點

夜晚訓唔著 上黎講幾句關於升ugc既野
唔算係咩心得 當係小小提醒咁去睇啦
以下會有小小自己 同fd既真人真事
利申番先 4年前讀aba (acct) yr 1上番cityu bba yr 1

1. 認清自己目標同能力
- 坦白講 個個一入到cc果陣 都會話想yr 1走 但yr 1走係好難 因為少位+多人爭
- 如果真係想yr 1走既 首先要符合兩個條件
(1) Dse full cert (2) Sem 1 gpa爆4/接近爆4 (eg 3.8) 之後再睇你interview表現
- 認清能力既意思係 好多人低估自己溫書所需要既時間 導致溫唔切書 或者誤以為自己溫得熟/記晒d野 但考試測驗果時寫唔番
- 溫書時間方面人人唔同 有d人每科考之前一兩日係咁而溫下就爆4 有d就考之前一個月已經開始摺拉把 但都係得3.4/3.5
- 但係你可以用midterm既溫書時間 同出黎既成績 再調整你既溫書方法
- eg midterm有5課書 你用左3日溫 最後出到黎above mean 咁考試果陣可以用大約4-5日溫 頭1-2日溫番midterm範圍 之後再溫埋淨番果d
- 曾經有個fd midterm好多科都係最高分果堆 最後出到黎gpa得3.0 3.1 原因就係佢誤以為可以用溫midterm相約 甚至更少既時間溫exam

2. Reg個好lecturer
- 4個sem除左sem 1之外 其餘3個sem都可以add drop 即係轉班轉lecturer tutor
- 以下係我當時reg過/sit過堂 覺得教得好既lecturer
- 另外fm們亦可以到時開sem喺主po問下巴絲們
MO: Ted Poon
ITB: Marcus
FA: Barbara
Stats: Francis Tong
IA: Jandia
Econ: Fione
Mkt: Serina / Kiki
Cct: Erwin / Gary
Eas2: Tony Kwok

3. 身邊有班好戰友
- cc sem 1係冇得add drop 同一班人會喺sem 1同你上晒5科既lecture tutorial
- 如無意外既話 你喺cc呢兩年既戰友們 會係喺sem 1既gpmate/sem 1識落既fd
- 遇到好既戰友/gpmate 你會讀得相對地輕鬆同開心
- assignment可以對答案 project唔洗擔心佢交垃圾 midterm/exam會一齊摺拉把溫書 或者喺wtsapp gp互相解答下對方既問題 甚至係臨考一d背書科之前會tip下題咁

4. Non-Jupas Application
- 檢查清楚所有交既資料/文件有冇錯漏 eg Update最新既gpa
- 以我當時為例 大部份科係cc出gpa前已經截止申請 所以係要先交申請 後update GPA
- 我當時sem 1 gpa 4.0 fd就3.8 大家都apply左poly+city+bu三間 正常應該三間都有interview 但我個fd冇得in bu 原因就係佢唔記得update gpa

5. Interview準備
- 有個好似叫interview database既野 係喺hkcc齡 secret/連登個hkcc post既
- 可以睇番過去一兩年 你所apply果科既interview 形式 問既問題 etc
- 多數都係小組討論+個人面試 前者既會係討論一d時事野 (eg你認為2015年既樓價會上升/下跌)
- 後者就會係一d正路問題 eg你鍾意睇咩書/你鍾意睇咩business magazine/你有冇去過我地既business leader forum/你有冇參與過d咩特別既課外活動
- 有d u既interview問題會每兩三年轉一次 eg Poly acct/a&f/fs咁 13-15年係完全一樣 16年就全部唔同咁
- 喺我in緊city果時 有個student helper分享過佢當時in city mkt既經歷 佢係唔識講中文既當時 而city mkt既小組討論係用中文講 所以佢gp in係完全冇講過野 但之後individual in可能in得唔錯 最後都有offer
- 上面想講既野 gp in太agressive未必係好事 講得少野亦未必係世界末日 都要睇你講既內容 eg係咪只係不斷執人口水尾？

6. 其他 (有關coursework/exam)
- Assignment可以同fd對答案 有d科可以照抄 eg FA/Econ 有d科因為要過turnitin/係寫文性質 建議可以互相參考下fd d idea 再用自己文字寫
- Project方面 其實都係分下工 之後大家喺google docs道打 但有一點要留意 記住最好將組員打既野copy & paste上google check下先
- 原因係你地大部份既essay/project都要經過一個叫turnitin既系統 去檢查番你篇文既相似程度 佢會同交過上系統既功課/學術論文作比較 然後得出一個similarity % 個百分比愈高 理論上即係暗示緊你地抄文
- 曾經喺我讀eas既時候 發現有個組員原文一字不漏咁照抄 最後要兩個組員捱夜幫佢作過果part
- 另外 project低分唔緊要 試過itb project c+ 最後overall都有a 唔係叫你地亂咁做個project 只係唔需要對個分咁上心
- midterm可以參考番tutor ex既題目 exam就可以 睇番pp既 cc個網有得dl
- 計數科既話 好多都只係將pp既題目改下d數字 就可以出過份新既卷
- 背書科既話 建議可以睇番過去1-2年pp 如果出左長題目既topics 正常應該唔會再出lq住 可以用呢個方法收窄溫書既範圍 或者係臨考之前 主力背某幾個位咁

以上係我小小既心得 希望唔好tldr我
如果覺得有用既 可以考慮擺上頭po
問野既話盡量唔好quote晒段字啦 可以del淨"夜晚訓唔著" 我再覆大家 希望幫到巴絲們

Ted poon死廢老黎

上面條友封鎖咗佢，啱啱叫完唔好quote成段，而家就嚟quote成段

Hi 樓主

講得長氣左小小姐
但喺你地讀之前 有人講下cc成個生態大約係點 個人覺得始終係件好事 總好過班fm問notes/source 心態緊要過呢d野好多

到你地入黎讀完一個sem 一年 甚至兩年先知呢堆野既話 就會後悔當時點解唔早d識諗架啦

Hkcc soc sci
Hku space soc sci
Ive social work hd
邊個好？

Sem 1好撚重要
Sem 1好撚重要
Sem 1好撚重要
Sem 1好撚重要

知唔知 中國語言及文學 多唔多人讀

hkcc for sure

我答小小啦 因為以前放榜果時 問過個讀space既fd

照佢所講 space係好多通識科 eg Energy and Environment/Design 喺yr 1已經需要讀 所以會拉低個gpa 佢雖然讀space 但建議我讀hkcc既

另外校舍環境黎講 好似都係cc好d cc商科喺西九 (油麻地果邊) space好似要喺工廈上 呢個有待space巴打confirm

應該唔太多巴打會兩間都讀過 所以真心難有一個客觀既比較 個人覺得要考慮埋邊間近你多d 或者有冇中同讀同一間/同一科 etc

nope
poly aviation is top up
shitty is as2 only but not

y not cccu?

冇報到，同埋聽人講今年賣盤，所以有d驚

好奇想問hku/cu bba啲科係咪一定唔會so cc yr1? 起碼要yr2先有offer?

shitty/lingu
埋土bba起碼3.5
bu 可以唔使考慮
btw英文好可以報hku im

你可以試下報, 但係英文4+爆4冇得走雞

cc aba yr 1 升番三大yr 1真係極少 做到既話你可以擺落cc本野道做宣傳
記得13-14有個人yr 1入番cu ibba 最初有以過佢做目標

因為hkcc soc sci真係麻麻 (雖然我中學有人好低gpa入返poly spa)
太空又多啲英文勁嘅人, 未必咁易爆grade

我英文有lv4，同埋我驚太空好大競爭，ive喺咪可以唔使考慮？

hkcc會係比較穩陣嘅choice
I大?

絲打你都係讀HKCC？

nope
所以先叫你讀

感覺讀完ive有個社工牌會有少少保障

想問下CGPA得3.5 可以有咩U既科會收 (文科) DSE19分

Mgt我個年係cccu gm同hkcc都會諗下
依家cccu賣左盤 揀cc啦

Bu

如果係為牌嘅我諗要其他人答你

3大有冇得諗

3大冇3.8你都收收皮先啦

cu gender studies都可以試下
不過3大點都要中英文夠3/符合到要求(igcse/ielts)

有 諗既話諗埋Cambridge 都得

3.5有得讀三大你當cc善堂？

打漏左
最好搵多三兩個課主任寫推薦信
同搵個英文好既lecturer改下份personal statement
呢D門面野都可以重要

Ielts 7 DSE中文5

明既

其實咁先讀到3.5你都有d問題

係既我抵死

你係hkcc定咩
如果你咁既水平同成績
3.5/4.5
咁你都有D唔掂

我dse 11分都係3.5/4.0

成日唔返學冇乜點聽書 靠睇下啲notes 就咁死入去考咁就收左皮

Btw 諗住報咩

Hku im 縮左學位
收高左

巴打，hkcc sosci 係咩major ？

想問下ielts最好幾時考
同埋hkcc係咪有資助考ielts 之類嘅野？

報左外國u

印象中ielts 2年有效期
year 2去報差唔多
正常college有D extra workshop係for ielts tips/ study materials
記得去報!! 唔係想考果時就後悔...

利申 後悔當時冇報

Psy

可以去space讀aalh Japanese studies
利申：冇日文底 year1 cgpa3.7x

日文course 得5科only
你其他科做好佢就唔會比人屈機
一樣可以升返上u

女要着短裙黑絲
男嘅...着得靚仔啲囉

2年
最好喺報non 焦之前有result (Result喺考試後13日出)

cccu gm

放榜嗰日去咗報Eng同it
佢派咗eng比我
我見佢it嗰啲好似冇位要等
估唔到有咁多人報
而eng入面有cs嘅課程
想問下讀eng有冇辦法升返上cs或者information systems

爆4爆足4個sem
入返year 1

讀N展 Hkcc 定 space 正路

Hku space social science 如何？

樓主隻asso狗撐驚分化

你班垃圾連登仔 黑警hea做又笑 打人又屌 想點撚樣？

hkcc

絲講多少少？
說服緊自己

hku/polyu 好鍾意收hkcc嘅人
尤其係hkcc year 1入hku year 1每年都一車車入去
我嗰介有人year 1 3.3都收到Hku interview (正常要3.8先有得in)
(有得in=好大機會入)

相反hku反而唔係收好多太空人, 埋土更加唔使講

212222HD收唔收

Thanks

想入呢科嘅潛規則

你想知邊方面嘅嘢

考完dse冇搵工返？暑假仲有大半 搵啲暑假工賺少少錢都好

升翻上去難唔難？d老師點樣

升返上去唔會太難
你正係靠背都夠應付asso 考試
D GE科反而會有小小阻礙

space D老師都算關心學生
social sciences killer 都好少

利申我啱啱讀完year 1

想問下hkcc商科係咪好掂 叫做易追gpa升U? Ps數底差 dse1左
咁應該ive hd定hkcc asso好 2邊都marketing

Hkcc for sure
Ive商科升唔返上u
同埋mkt呢科睇樣多過睇Gpa

想問你係唔係入左cityu year3? 難唔難跟上?

我都想知其實city mkt難唔難入

睇樣係指個外表？lol

老嘢都可以比意見嗎？幾年前由cccu 上中大。

雖然我知道升學情況唔同咗，但都想幫吓各位師弟妹。

asso 啲卷嘢係咪易過公開試好多？點解有個人讀完asso engine 上到U 會唔明中四微分concept

例如呢 俾啲例子

但其實唔明都唔奇
asso calculus死操就得

係
靚仔靚女加分

條友話啲卷只係pp改數字 所以佢死背拎到高分

dydx 最基本個concept

有幾高 A+?

差不多啦 ，仲要三大...

正常 asso啲野其實好簡單
你唔明都可以靠硬背攞高分

345444 best5 21 分
打算asso 駁 三大
可能性大唔大？

我hkcc 商科,身邊絕大部分（90%）的人都冇做part-time

佢地都爆4

有既
不過係暑sem sem break lo

睇你努唔努力

除非你想year 1升

否則DSE分數冇咩用

（你英文有4 入去努力摺拉巴應該可以屠人

文科撚留名解答問題
順手送個懶人包

今晚買希爾星堡定天狼星

希

返咗pt 半隻腳below3.5

岩岩cc升返poly
想問下其實入到u 程度真係難好多 ？d人係咪真係好勁？
有d擔心自己應付唔到
不過都會盡力

勁既會勁既左好多
但hea既會hea好多

放心 努力溫書 過3不成問題

year 1爆盡屠人
chur gpa 入三大
你dse 係有優勢

唔該曬

幫朋友問下各位ching幾個問題
1.Uea 讀bba點睇
2.uea International year1 bba容唔容易讀
3.Uea多唔多香港人
4.Uea同execter讀bba邊間好
5.Swansea讀communication 好唔好 好似間野排名唔高

sorry錯post

real? 師兄shitty咩科
我SEM1 比人KILL左CCT得C+
YEAR1 3.5 依家好驚

real? 師兄shitty咩科
我SEM1 比人KILL左CCT得C+
YEAR1 3.5 依家好驚 係咪睇interview多?

師兄個故事係點

3.5唔代表你入到U
3.0X都唔代表冇U入
business睇interview多過gpa

利申 正正有fd 3.5 no offer 3.0X有offer

同意 gpa只係interview既入場卷
(15-16年數據 只供參考)
Fd A sem 3 cgpa 3.6 -> Bu acct
Fd B sem 3 cgpa 3.5 -> Polyu acct
Fd C sem 3 cgpa 3.35 -> Cityu acct

盡力做好每一樣coursework 考好每個exam chur高gpa 再認真準備interview啦

For Business/Soc sci/BA:
爆gpa+ielts6.5-7+interview就可以入

For Science:
爆 gpa

Hkcc IT vs Space Eng (IT), 應該點揀

有無hm notes ar
上U係咪好難？
係咪gpa高無3322都入唔番U？

年年都有人咁講 事實係GPA>IELTS>DSE>活動

不過三大一定要IELTS DSE英文

真

如果電腦，係咪都係揀HKCC IS 好過Space ENG CS?

ielts幾時考好 下年asso year2